---
Title: 高風險聯網設備
Date: 2020-06-04 11:00
Category: Network
Tags: Security
Slug: high-risk-networking-devices
Author: yen
---

前幾天, 感謝校方送來一份通知, 列出系上共有 40 多台所謂的高風險聯網設備. 其中有 8 台 Linux 代理主機必須配合更新套件, 並且限定可連線管理的 IP 位址範圍.

<!-- PELICAN_END_SUMMARY -->

Ubuntu 伺服器
----

設計系目前共有三台實體虛擬主機與一台虛擬代理主機, 四台符號名稱伺服器,  以及兩台虛擬的 WWW 伺服器主機. 

其中系上的符號名稱伺服器原先安裝 Ubuntu 18.04, 必須升級為 20.04, 四台符號名稱伺服器與 WWW 伺服器則需要限制 ssh 的連線範圍.

針對非開發版本的 Ubuntu 18.04 可以參考 https://www.linuxtechi.com/upgrade-ubuntu-18-04-lts-to-ubuntu-20-04-lts/ 升級為 20.04.

舊版的 nginx, 若要升級為較新版本, 則可參考 https://devopscraft.com/how-to-compile-nginx-from-source-on-ubuntu-20-04/ 自行編譯安裝.

ufw 防火牆
----

以代理主機而言, 除了限制可連線 ssh 的 IP 範圍外, 還需要讓同區段的電腦可以對 3128 埠號連線;

<pre class="brush: js">
    sudo -s 
    ufw status
    ufw allow from your_ipv4_or_ipv6_ip
    ufw allow from 2001:288::/16 to any port 22
    ufw deny 22
    ufw allow from 2001:288::/16 to any port 3128
    ufw deny 3128
    ufw enable
</pre>

其次, 若要刪除原先 ufw 的設定可以使用 ufw reset, 若要暫時關閉 ufw, 採用 ufw disable.

符號名稱的部分, 需要限制 port 22 連線外, 必須讓所有主機都能對 port 53 連線:

<pre class="brush: js">
    sudo -s 
    ufw status
    ufw allow from your_ipv4_or_ipv6_ip
    ufw allow from 2001:288::/16 to any port 22
    ufw deny 22
    ufw allow 53
    ufw enable
</pre>

WWW 伺服器若採用 port 80 與 443 配置, 則需要對所有主機開放, port 5443 若執行 Fossil SCM, 也必須開放, 其他也是對 port 22 有連線範圍的限制.

<pre class="brush: js">
    sudo -s 
    ufw status
    ufw allow from your_ipv4_or_ipv6_ip
    ufw allow from 2001:288::/16 to any port 22
    ufw deny 22
    ufw allow 80
    ufw allow 443
    ufw allow 5443
    ufw enable
</pre>

最後, 則是附上[電腦輔助設計室電腦規劃] 與 [網路安全] 參考資料.

[電腦輔助設計室電腦規劃]: https://github.com/mdecourse/wcms2018/issues/7
[網路安全]: http://www.linuxfromscratch.org/blfs/view/svn/postlfs/security.html



